★建造業缺人工種轉移 細木及鋪瓦欠一半人

建造業過去數年最缺的工種屬紮鐵、釘板等前期工程，惟根據香港建造商會今日(6日)發布的調查顯示情況已改變，行內最缺人手的工種已轉變為工程後期，即細木工、鋪瓦工、砌磚工、幕牆及玻璃工等，短缺率由43%至55%不等。

建造業商會自2012年起每半年進行一次建造業勞工短缺調查，據調查日即今年4月26日在197個工地中，發現有38,647名工人工作中，仍欠缺3043人，短缺率約7.9%；商會再比較建造業工人註冊管理局提供的工人出勤紀錄約112,950人，推算全港工地欠缺約8893名工人。

調查又發現行內最缺人的工種是細木工及鋪瓦工，短缺率達55%，其次是砌磚工達49%。商會認為，行業勞動力老化及工種供求上結構錯配，至今仍未解决，期望未來的工程類型可多元化及維持高水平的工程量，以有較佳發展前景吸引年輕人入行，加快填補工人退休的空缺，避免本地建造業生產力持續下降。

刊勞工處招聘廣告留假傳真 電話停用玩殘求職者

打工仔搵工難，近日刊登在勞工處互動就業服務一則空缺啟事，在聯絡方法上將傳真號碼寫成12345678，就算利用啟事上的電話號碼聯絡，只獲得以下回覆，「唔好意思，閣下所打的電話已經停止服務」，玩殘一眾應徵者。

該啟事在本月1日刊登，內容為聘請「助理平水員(墨斗)」一職，其職責為協助平水員開墨線，資歷只須中三程度，要求良好粵語，一般英語，以及讀寫中、英文能力。

薪酬方面可算不俗，只須中三學歷，月薪就約有1.3萬至1.5萬港元，工時則是6天制，由上午8時半至下午5時半。既然薪酬可達1.5萬，那不妨一試應徵，但一看到「申請須知」一欄就令人摸不着頭腦，其傳真號碼竟寫上12345678。

東網記者根據啟事所寫的電話聯絡負責人，但電話傳來的語音指已停止服務。記者亦搜尋招聘職位公司，發現從去年開始已聘請有關職位，但未有留下任何聯絡方式。

根本工種註冊就戇鳩，個個工種指定做果個工序，人手需求咪會順褪囉。變返全科工乜都做咪唔會短缺囉。